\documentclass[11pt]{letter}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[mongolian]{babel}
\usepackage[a4paper,margin=2cm,bottom=2.5cm]{geometry}
\usepackage[colorlinks=true,linkcolor=blue,urlcolor=blue,citecolor=blue,anchorcolor=blue]{hyperref}
\usepackage{listings,xcolor,parskip,amsmath}

\lstset{
  language=R,
  basicstyle={\ttfamily},
  %backgroundcolor=\color{black!15},
  keywordstyle=\color{blue!85},
  commentstyle=\color{red!85},
  stringstyle=\color{black!75},
  breakatwhitespace=true,
  breaklines=true,
  frame=l,
  framesep=5pt,framerule=1pt,
  xleftmargin=7pt,xrightmargin=0pt,
  rulecolor=\color{blue!65},
  keepspaces=true,
  showstringspaces=false,
  columns=flexible,
  numbers=none,
  tabsize=3,
  morekeywords={in},
  otherkeywords={},
  deletendkeywords={},
  deletekeywords={R}
}

\begin{document}
\begin{center}
\bfseries
\Large Coding Competition in R \\
\large \#2 Fall Semester 2020
\end{center}
\begin{enumerate}
\item Өгсөн эерэг бүхэл тооны бичиглэлд орсон цифрүүдийн хамгийн их цифрийг нь олж буцаах функц зохио.
\par
\lstinline[otherkeywords={maximal.digit}]|maximal.digit(n)| функц зарлана. Функцийг дараах тестээр шалгана.
\begin{lstlisting}[otherkeywords={maximal.digit,expect_equal}]
testthat::expect_equal(maximal.digit(6), 6)
testthat::expect_equal(maximal.digit(1745738), 8)
testthat::expect_equal(maximal.digit(4131233), 4)
\end{lstlisting}
\item Өгсөн $n\geq1$ бүхэл дугаарын хувьд $$\dfrac{1}{1\cdot2}+\dfrac{1}{2\cdot3}+\ldots+\dfrac{1}{n(n+1)}$$ цувааны нийлбэр олох функц зохио.
\par
\lstinline[otherkeywords={sum.series}]|sum.series(n)| функц зарлана. Функцийг дараах тестээр шалгана.
\begin{lstlisting}[otherkeywords={sum.series,expect_equal}]
testthat::expect_equal(sum.series(10), 0.9090909)
testthat::expect_equal(sum.series(999), 0.999)
\end{lstlisting}
\item Өгсөн дөрвөн оронтой тоо азтай тоо эсэхийг шалга. Эхний хоёр цифрийн нийлбэр нь сүүлийн хоёр цифрийн нийлбэртэй тэнцүү байдаг тоог азтай тоо гэж үзнэ.
\par \lstinline[otherkeywords={is.lucky.number}]|is.lucky.number(n)| функц зарлана. \lstinline|n| тоо азтай тоо бол \lstinline|TRUE|, эсрэг тохиолдолд \lstinline|FALSE| утга буцаана. Функцийг дараах тестээр шалгана.
\begin{lstlisting}[otherkeywords={is.lucky.number,expect_true,expect_false}]
testthat::expect_true(object = is.lucky.number(7566))
testthat::expect_false(object = is.lucky.number(3881))
\end{lstlisting}
\end{enumerate}
\end{document}
